\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[a4paper, total={7in, 9in}]{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}

\begin{document}

\begin{titlepage}
\title{Relazione Progetto Tecnologie Web}
\author{Autori: Miriana Ascenzo, Davide Freddi}

\maketitle

\vfill

\centering
{\itshape Università di Bologna\\}
{\itshape Corso di ingegneria e scienze informatiche - campus di Cesena}
\end{titlepage}

\section{Introduzione al Sito}

Per la realizzazione del sito sono stati usati JavaScript, JQuery e Bootstrap dal lato client, e PHP dal lato server. 
È inoltre stato utilizzato AJAX per le chiamate alle varie API; è stato usato in maniera marcata nella pagina di ricerca dei prodotti.


\section{Design}

Nella fase di Design si è discusso che tipo di sito realizzare e come dividere il lavoro. 

 È stata svolta una primaria fase di brainstorming in cui si è discusso sull'aspetto generale del sito, sulle entità in gioco e sulle varie funzionalità.

A seguire è stato realizzato un mockup attraverso l'uso del programma Balsamiq; poichè si voleva un sito mobile-first, il mockup è stato inizialmente fatto per mobile. 

Dopo una prima stesura del mockup, questo è stato sottoposto all'uso di persone esterne alla progettazione, quali familiari e amici; seguendo i loro pareri e dubbi sulle funzioni, il mockup è stato modificato e migliorato al fine di essere più usabile e intuitivo.

Si è prestata particolare attenzione all'usabilità del sito, rendendo le scritte e i colori chiari affinchè potesse essere utilizzato da chiunque in modo semplice.

Definiti i mockup da mobile, ne sono stati realizzati di corrispondenti per la versione Desktop del sito. 

\subsection{Login e Sign Up}
La prima stesura del mockup prevedeva che il bottone di scelta del tipo di account (cliente o venditore) venisse usato sia per il login che per la creazione di un nuovo account. A seguito del testing da parte di persone esterne alla progettazione, il mockup è stato modificato per aggiungere due differenti link di creazione dell'account, uno per il cliente e uno per il venditore.

\begin{center}
\centering
\includegraphics[scale=0.45]{images/Login.png}
\captionof{figure}{Mockup di Login}
\end{center}

\begin{center}
\centering
\includegraphics[scale=0.45]{images/Sign up (Buyer).png}
\captionof{figure}{Mockup di Sign Up del Cliente}
\end{center}

\begin{center}
\centering
\includegraphics[scale=0.45]{images/Sign up (Seller).png}
\captionof{figure}{Mockup di Sign Up del Venditore}
\end{center}

\subsection{Home del Cliente}
Il mockup è stato modificato, sempre a seguito di testing esterno, per accomodare una sezione in alto di introduzione al sito web, al fine di rendere chiaro lo scopo e l'utilità di quest'ultima.

\begin{center}
\centering
\includegraphics[scale=0.45]{images/Home (Buyer).png}
\captionof{figure}{Mockup della Home del Venditore}
\end{center}

\subsection{Carrello}


\begin{center}
\centering
\includegraphics[scale=0.45]{images/Shopping Cart.png}
\captionof{figure}{Mockup del Carrello}
\end{center}

\subsection{Ricerca}

\begin{center}
\centering
\includegraphics[scale=0.45]{images/Search.png}
\captionof{figure}{Mockup della Ricerca}
\end{center}

\subsection{Ordini}

\begin{center}
\centering
\includegraphics[scale=0.45]{images/my orders.png}
\captionof{figure}{Mockup degli Ordini}
\end{center}

\subsection{Sidebar}

\begin{center}
\centering
\includegraphics[scale=0.45]{images/Buyer side bar.png}
\captionof{figure}{Mockup della Sidebar del Cliente}
\end{center}

\begin{center}
\centering
\includegraphics[scale=0.45]{images/Seller sidebar.png}
\captionof{figure}{Mockup della Sidebar del Venditore}
\end{center}

\subsection{Home del Venditore}

\begin{center}
\centering
\includegraphics[scale=0.45]{images/Home (Seller).png}
\captionof{figure}{Mockup della Home del Venditore}
\end{center}

\subsection{Creazione nuovo articolo}

\begin{center}
\centering
\includegraphics[scale=0.45]{images/create new listing.png}
\captionof{figure}{Mockup della Creazione di un nuovo articolo}
\end{center}

\end{document}
